新一輪軍事競賽開始啦！

美國周五（2月1日）宣布啟動退出《中程導彈條約》程序後，俄羅斯總統普京周六（2月2日）亦親自宣布，俄羅斯會暫停執行該條約，指責美國違約在先。

普京是在會見俄羅斯外長拉伕羅夫及國防部長紹伊古時表示，既然美國已暫停履行有關條約的義務，俄方亦會這樣做。不過普京強調，俄羅斯不會先於其他國家部署導彈，但他擬親自監控相關新導彈系統的發展情况。

美國國務卿蓬佩奧以俄羅斯違約在先為由，周五正式宣布美國啟動退出《中程導彈條約》程序，周六起暫停履行條約，並在6個月後正式退出。蓬佩奧稱，若俄國6個月內再遵守條約，美國會考慮不退出。

（綜合報道）

LINK：

之前有報導話美國退出《中程導彈條約》志不在俄羅斯，係劍指中國。因為中國唔受條約規管，已開發、量產中程導彈，並出口到沙特。另外，伊朗、北韓都有中程導彈，美俄兩國再守約都唔會為地球帶來和平。
另外，成日覺得有一日美俄會聯手對付中國，美俄雖有恩怨，但至少同屬耶教文化圈，一定唔會想比儒教文化圈稱霸。

咁又未必 俄佬除咗喺克里米亞同埋敘利亞上面搞搞震之外 係國際上面都收收埋埋 佢仲要控制咗歐洲嘅天然氣輸出 表面上可能窮 暗啞底可能收埋唔少嘢

當然美國仲屈機啦

食老本
佢仲有好多武器可以用
例如彼得大帝號核巡洋艦，可以載五百支飛彈
一艘頂五艘美國伯克級驅逐艦

俄羅斯從來都冇守過 指責人？

幾年前有報導指責美國唔守條約，但今日又變成俄羅斯唔守。不過事實係俄羅銷毀咗1800支中程導彈，美國只銷毀咗800支。咁睇就好似俄羅吃虧，但唔知係咪俄羅斯嘅貨存係咪比美國多好多。

都係用嚟武威嚇

都係用嚟武力威嚇

上面啲戰鬥系統全部都過氣
設備更加無點保養得啲飛彈多有Q 用咩
等佢現代化到2022年
班Flight iii 伯克級都準備服役
仲可以點頂

無錯嘅

可能彼得大帝號得外形睇得
記得當年訪問美國，好多美國海軍去影相，話佢好撚型

而伯克級 Flight III 真係好堅，個雷達比上一代強30倍。

競咩賽啫，跟本就係美國領先，其他國家係後面死追

兩國擺明有共識退出條約
繼續守只會令中國追得更快